創業書籍求介紹

打算用一年時間預備創業
大學果時都有讀過簡單marketing(非major)
加上隔咗十年
好多嘢都唔記得哂
想問吓坊間有咩書有關創業又實用？

睇輸學創業

呢排搵夠 想畀啲人賺

先要有錢
再創業投資錢滾錢

如果你冇錢
冇人會俾錢你

如果你有錢有人脈
政府、銀行都會求你借佢哋啲錢

所以先要有錢

睇書

冇錢，都可以賣專業技能，可以睇𠵱𠵱個點整個吸客系統

如果冇錢冇家底冇人脈又冇專業技術，即係冇 value，都係返去做狗儲吓啦

咪填份 NNC1 同搞 BR 囉

但之後每年要核數，又要洗幾千，所以如果冇 detail plan / 冇錢賺唔好諗

你覺得你冇家底 / 關係會攞到 funding?

𠵱度係廢港，唔係 Silicon Valley

廢港唔係鬥 skill
係鬥 capital

The Hard Thing About Hard Things: Building a Business When There Are No Easy Answers

睇吓冇壞嘅

Lean Startup
Zero To One

我就係要呢啲
有咩書教S.W.A.T., Target market等等
最好有埋真實事例分析

我只係參考吓
唔係睇完就跟著佢做
創業始終要激發思維

睇簡介好似唔錯
感激

lean startup好似都ok 搵搵先

睇吓 Dan Lok 啲片，有教